\section{Die Kicksin}
Ein anfänglich sehr starker Build, der aber eher für einzelne Gegner ausgelegt ist und daher auch wieder sehr gut für die Pandemonium-Quest geeignet ist. Je nach gewählten optionalen Fertigkeiten kann der Build auch gut Massen eingesetzt werden. Bei diesem Build muss man beachten das der Grundschaden der Waffe keine Rolle spielt, da wir die Gegner niedertreten kommt der Schaden von den Schuhen.

\subsection{Skillung}
\begin{itemize}
	\item Dr.-Kralle (20 Punkte-)\begin{itemize}
		\item Die wichtigste Fertigkeit des Builds. Über die Ausrüstung wird versucht mindestens 24 und maximal 29 Punkte zu erreichen. Der Grund dafür ist einfach. ab von 24-29 Punkte führen wir mit der Fertigkeit 5 Kicks aus, für die meisten Monster reichen diese 5 Kicks und alles darüber würde ins Leere gehen, da man während einer Kickserie den Gegner nicht wechseln kann aber immer alle Kicks ausführt. Will man den Build explizit als Bosskiller spielen kann man natrülich auch höher gehen. Denn mehr Punkte bedeuten auch gleichzeitig mehr Schaden.\end{itemize}
	
	\item Tempoblitz (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Einer Fertigkeit, die kurzzeitig die Bewegungs- und Angriffsgeschwindigkeit erhöht. Sehr praktisch wenn man noch nicht die maximale Angriffsgeschwindigkeit erreicht hat. Kann nicht mit Verblassen oder kombiniert werden.\end{itemize}
	
	\item Verblassen (1 Punkt+)\begin{itemize}
		\item Gerade wenn man wenige Widerstände hat ist diese Fertigkeit überlebenswichtig. Nebenbei erhöht sie nicht nur die Widerstände, sondern verringert auch die Dauer von auf euch gewirkte Flüche. Je nachdem wie viele Widerstände man dadurch Gewinnen will kann man hier auch ein paar Punkte mehr investieren. Kann nicht mit Tempoblitz oder kombiniert werden.\end{itemize}
	
	\item Drachenflug (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Hauptsächlich gewählt für ein angenehmeres Movement, da man sich mit diesem Angriff direkt zum anvisierten Gegner Teleportiert. Dadurch kommt schnell in die Menge und kann auch schnell wieder raus wenn es einmal zu Eng wird.\end{itemize}
	
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Schattenmantel (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Eine Fertigkeit die gerade in der Aufbauphase sehr stark sein kann. Nicht nur sorgt dieser dafür das euch Gegner erst sehr spät wahrnehmen, er erhöht auch die eigene Verteidigung und verringert die des Gegners. Allerdings im späteren Spiel ist diese Fertigkeit mit Vorsicht zu genießen, sie fällt in die gleich Kategorie wie Flüche und könnte somit andere Flüche leicht überschreiben, wie Lebens-Spender.\end{itemize}
	
	\item Gedankenschlag (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Der Retter in der Not. Hat man Probleme und kommt gerade nicht aus der Menge ist Gedankenschlag der Retter, er betäubt kurzzeitig alle Gegner im Wirkungsbereich und hat die Chance Gegner für einen Kämpfen zu lassen. Zweiterer Effekt ist aber meist eher ungern gesehen in Multiplayer, da bekehrte Gegner nicht angegriffen werden können, bis der Effekt abgelaufen ist.\end{itemize}
	
	\item Schattenmeister (20 Punkte-)\begin{itemize}
		\item Der Schattenmeister ist einer der stärksten Begleiter die man im Spiel Beschwören kann und kann somit einiges vom eigentlichen Begleiter ablenken. Er kommt aber mit dem Vor-/Nachteil das er auf ein großes Arsenal der Assasinenfertigkeiten zugreifen kann und so auch auf Fertigkeiten auf die der eigene Build keinen Zugriff hat. Leider befinden sich auch Schattenmantel und Gedankenschlag unter diesen Fertigkeiten und diese können Nachteile haben die eben den eigenen Spielfluss eher stören.\end{itemize}
	
	\item Todeswächter (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Gerade wenn man den Build im Kampf gegen Massen Spielen will ist Todeswächter echt nützlich. Hierbei ist aber der ausgelöste Blitzschlag eher nebensächlich uns Interessiert der Effekt der Kadaverexplosion. Hat man also einen Gegner erledigt und diese Falle in der nähe stehen lässt diese die Leiche explodieren was 40-80\% der Lebenspunkte der Leiche als Schaden an alle umstehenden Gegnern austeilt. Die Erhöhung der Fertigkeit ist nur dafür da um den Explosionsradius zu erhöhen.\end{itemize}
	
	\item Feuer-Stoß (18 Punkte)\begin{itemize}
		\item Falls man mit Todeswächter spielt, sollte man den Synergie-Effekt von Feuer-Stoß mitnehmen, dieser erhöht die Anzahl der Schüsse. Dadurch bleibt die Falle deutlich länger auf den Spielfeld und muss nicht so oft nachgecastet werden, was einiges an Mana sparen kann. Auf 18 hat man die maximale Anzahl erreicht und die restlichen 2 Punkte hätten keine Auswirkung mehr.\end{itemize}
	
	\item Giftgreifer (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Wer Punkte über hat kann Giftgreifer nutzen um etwas zusätzlichen Giftschaden mitzunehmen, auch im Kampf gegen die Über ist dies relativ nützlich, den sobald diese vergiftet sind, können sie sich nicht mehr regenerieren.\end{itemize}
	
\end{itemize}

Alle Fertkeiten die man Skillen muss, um zu einen der hier genannten Fertkeiten zu kommen, bekommen einen Punkt.





\subsection{Skillverteilung}

Der Aufbau des Charakters ist in diesem Fall recht einfach man startet mit dem ersten Levelup mit Dr.-Kralle und investiert in den Folgenden Level solange bis die Fertigkeit die 20 erreicht. Sollte man später feststellen das man zu viel investiert hat kann man immer noch umskillen.

Nebenbei investiert man auf den jeweiligen Leveln die Punkte in Tempoblitz, Verblassen und Drachenflug, sowie in die Fertigkeiten, die man je dafür braucht und schon steht der Grundbuild, bevor man Level 30 erreicht hat.

Danach sucht man sich die Optionalen Fertigkeiten die man will und fängt an sich darauf zu spezialisieren.

\subsection{Statuspunkte}

\begin{itemize}
	\item Stärke\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert wie man brauch um seine Ausrüstung zu tragen. Da wir aber auf den Tritt-Schaden unserer Schuhe angewiesen sind kommen wir am Ende an Myrmidon-Beinschienen nicht vorbei die alleine schon 208 Stärke benötigen.\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit\begin{itemize}
		\item Da unsere Build mit einem Schild spielt, empfiehlt sich hier die maximale Blockchance anzugehen. Diese ist je nach Schild unterschiedlichen und im Gegensatz zu den meisten Builds bei denen ich das empfehle ist dieser Geschicklichkeitswert relativ hoch. Ansonsten ist Geschick auch nicht verschwendet, da unsere Angriffswert, welcher unserer Trefferchance beeinflusst, auch erhöht wird.\end{itemize}
	
	\item Vitalität\begin{itemize}
		\item Alles was übrig ist.\end{itemize}
	
	\item Energie\begin{itemize}
		\item Nichts\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsection{Ausrüstung}

Die wichtigsten Eigenschaften für den Build:

\begin{itemize}
	\item vernichtender Schlag
	\item Lebens-/Manadiebstahl
	\item Widerstände
	\item Angriffsgeschwindigkeit
	\item +x auf alle Fertigkeiten der Assasine
	\item +Angriffswert
	\item Leben-Spender Fluch auf Treffer zaubern.
	\item Schnellere Erholung nach Treffer.
\end{itemize}

\subsubsection{Helm}

Die wohl beste Wahl für uns ist Guillaumes Gesicht, die 35\% Chance auf vernichtenden Schlag sind einfach nicht zu ignorieren. Er ist jetzt auch nicht der seltenste Helm den es gibt wodurch man ihn mit etwas Farmen durchaus schnell erhalten kann.

\GuillaumesGesicht

Etwas mehr Angriffsgeschwindigkeit bietet uns Andariels Antlitz, grundsätzlich brauchen wir diese aber nicht unbedingt, wer aber Probleme hat die maximale Angriffsgeschwindigkeit zu erreichen kann auch darauf zurückgreifen.

\Andariels

\subsubsection{Amulett}

Das wohl beste Amulett wäre ein Craft im Horadrim Würfel.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item irgendein Amulett (höhere ilvl bessere Eigenschaften)\item Thul-Rune\item Juwel\item Perfekter Smaragd\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so ein zufälliges Amulett, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item Schaden reduziert um 1-4\item Magieschaden reduziert um 1-2\item 1-10\% erhöhte Blockchance\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf ein seltenes (gelb) Amulett ausgewürfelt werden. So brauchen wir den Roll für +2 zu allen (Kampf-) Assassinenfertigkeiten, Lebens- und/oder (besser) Manadiebastahl wäre eine gute Option, Stärke, Geschick und/oder Vitalität sparen uns später Punkte die wir in die jeweiligen Attribute setzen müssten, bzw. erhöhen gleich unser Leben, bzw. Widerstände sind auch immer was gutes.\\
Das gute an diesem Rezept sind die zusätzlichen Blockchancen, die es später erlauben deutlich leichter den maximalen Wert für Blockchance zu erreichen und uns so sehr viel Geschick sparen können.\\

Allerdings will ich auch das Katzenauge und den Zorn des Hohen Fürsten erwähnen, da diese uns nochmal einiges an Angriffsgeschwindigkeit bieten sollte man noch nicht die maximale Geschwindigkeit erreicht haben.

\Katzenauge

\Highlord

Auch nicht schlecht ist das Metallgitter, was uns einiges an Angriffswert und Widerständen liefert sollte wir noch welche gebrauchen.

\Metallgitter

\subsubsection{Rüstung}

Die Auswahl der Rüstung ist relativ einfach und auch einfach zu bekommen, das Runenwort Nötigung hat das wichtigste was wir brauchen.

\ShaelUmThul

Für die Levelphase kann man auch gut und gerne das Runenwort Löwenherz nutzen. Nicht ganz so gut aber ihren Preis komplett Wert.

\HelLumFal

Das Runenwort Stärke will ich noch am Rande erwähnen, Verteidigungsmäßig kaum zu toppen und die 300\% erhöhten Schaden nimmt man gerne mit. Allerdings fehlt der vernichtende Schlag den man von sehr einfach Nötigung bekommt.

\ElSolDolLo

\subsubsection{Waffen}

Zu den Top Waffen zählen die zwei Uniques Sturmgeißel und Blauzorn, beide glänzen mit einer Hervorragenden Angriffsgeschwindigkeit. Während Sturmgeißel allerdings noch einiges an vernichtender Schlag und das Zaubern von Statikfeld mitbringt, glänzt Blauzorn vor allem mit seinem Bonus Kälte- und Magieschaden, der den Kicks einen Ordentlichen Schadensbonus gibt.

\Sturmgeissel

\Blauzorn

Unter den Runenwörter hat man die Wahl zwischen Schwärze und Königsmord. Schwärze ist hier tatsächlich die günstige Alternative allerdings ist die Wahl der verwendbaren Rohlingen eher mies, da keiner von diesen eine gute Grundgeschwindigkeit aufweist. Während die Runen für Königsmord immer noch gut zu bekommen sind und am ende einfach das bessere Runenwort ist und sich auch nicht hinter den 2 Uniques verstecken muss.

\ThulIoNef

\MalUmGulFal

Will man allerdings eine Waffe die den absoluten Overkill bringt, sollte man einen Blick auf das Runenwort Letzter Wunsch wagen. Das Runenwort bringt bis zu 70\% Chance auf vernichtenden Schlag, die Möglichkeit den Lebensspender Fluch auf Angriff zu zaubern und eine dauerhaft aktive Macht Aura die unseren physischen Schaden nochmals erhöht. Zur Macht Aura sei allerdings erwähnt das ein Söldner aus Act2 der diese besitzt ab Level 83 ebenfalls eine Level 17 Macht Aura hat und diese ab Level 87-98 noch von Level 18 bis Level 20 steigern kann und somit effektiver ist und es sich Schadenstechnisch daher eher mehr lohnt auf den Söldner zu setzen. Allerdings hat sie auch den Nachteil das sie Verblassen castet. Spielt man mit Tempoblitz wird dies schnell überschrieben und muss nachgezaubert werden, spielt man selbst mit Verblassen kann es nerven wenn seine eigene Fertigkeit höher ist als Level 11 und die Waffe diesen immer wieder mit einem Level 11er Verblassen überschreibt.

Einmal abgesehen davon das die Kosten für das Runenwort selbst immens sind und man deutlich interessantere Sachen damit bauen könnte.

\JahMalJahSurJahBer

\subsubsection{Schild}

Das wohl beste Schild für diesen Build ist das Unique Sturmschild, seine erhöhten Blockchance und das schnellere blocken machen es einfach unbezahlbar.

\Sturmschild

Sollte man dieses nicht haben kann man auch auf das Runenwort Zuflucht zurückgreifen, es bietet uns nicht ganz soviel was das Blocken angeht, aber die 50-70\% zu allen Widerständen nimmt man gerne noch mit.

\KoKoMal

Und falls dies sogar noch zu teuer sein sollte, ist das Runenwort Pracht wohl die günstigste, aber auch schlechteste, alternative.

\EthLum

\subsubsection{Gürtel}

Am einfachsten ist ein seltener (Gelb) Gürtel der einen einiges an Widerständen gibt.

Aber speziell erwähnen wäre hier Donnergotts Gedeihen um besser mit Über-Mephisto fertig zu werden, die Nosferatus Rolle um mehr Angriffsgeschwindigkeit zu erhalten, Verdungos Herzband aufgrund seiner defensiven Stats oder Trang-Ouls Gurt wenn man noch keinen anderen Gegenstand hat der einfrieren unmöglich macht.

\Donnergotts

\Nosferatus

\Verdungos

\TrangOulsGurt

\subsubsection{Ringe}

Bieten uns den einfachsten Weg den einfrieren nicht Möglich Effekt über den Ring Rabenfrost zu bekommen. Ansonsten nimmt man einfach einen seltenen (Gelb) Ring der für einen passt.

\Rabenfrost

\subsubsection{Handschuhe}

Hier kommt am Ende nichts an Draculs Griff vorbei, der Leben-Spender Fluch ist einfach zu gut um ignoriert zu werden und man hat kaum eine andere Möglichkeit diesen zu bekommen.

\Draculs

Sollte man Draculs Griff einfach noch nicht haben, sind Handschuhe die mithilfe des Horadrim-Würfels hergestellt werden wohl die beste alternative und liefern uns dabei noch Chance auf vernichtender Schlag.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item Schwerer Handschuhe, Hailederhandschuhe oder Vampirknochen-Handschuhe\item Nef-Rune\item Juwel\item Perfekter Rubin\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so zufällige Handschuhe, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +1-3\% abgesaugtes Leben pro Treffer\item +10-20 zu Leben\item 5-10\% Chance auf vernichtenden Schlag\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf seltene (gelb) Handschuhe ausgewürfelt werden.

\subsubsection{Schuhe}

Sobald man die Möglichkeit hat sollte man auf Myrmidon-Beinschienen umsteigen, zum beginn am besten auf eine seltene (Gelb) Variante die einen noch den ein oder anderen nützlichen Stat gibt.
Aber im Endgame bleiben einen nur 2 Optionen, das wären zu einem die Schattentänzer, was an für sich sehr solide Stiefel sind oder die deutlich besseren Blutreiter (15\% auf vernichtender Schlag) die man mithilfe vom Horadrim-Würfel ein Upgrade von Kriegsstiefel auf Myrmidon-Beinschienen durchgeführt hat.

\Schattentaenzer

\Blutreiter

\subsubsection{Juwelen und Sockel}

Über die Larzuk Quest bekommt man in alle Helme, Rüstungen, Schilde und Waffen sehr einfach Sockel. Sollte man kein Runenwort für einen der Slots verwenden, stellt sich natürlich die Frage was setzt man in diese Potentiellen Sockel.

In den Waffen hat man 2 gute Optionen mit einer Sheal-Rune oder Eth-Rune um entweder seine Angriffsgeschwindigkeit zu erhöhen oder die Verteidigung Ziels zu verringern.

Im Helm nutzt kann man ebenfalls eine Sheal-Rune verwenden, um etwas Schnellere Erholung nach Treffer zu bekommen, aber auch anderer Runen zum Ausgleich fehlender Widerstände sind eine Überlegung Wert.

Im Schild ganz einfach einen Diamanten für Widerstände.

Spielt man mit Blauzorn wären sogar allgemein die Regenbogenfacetten mit dem Kälteelement eine gute Option um den zusätzlichen Kälteschaden von Blauzorn zu verstärken.

\ColdDie

\ColdLevel

\subsection{Begleiter}

Allgemein wird hier ein Wüstensohn aus Act 2 bevorzugt. Allerdings streiten sich hier die Geister ob der Defensive oder Offensive Söldner aus Alptraum besser ist. Erster Verlangsamt mit seiner Heiligen Frost Aura alle Gegner in der nähe was extrem hilfreich sein, zweiterer gibt aber die Macht Aura was auch den eigenen Schaden leicht pusht, da der physische Schaden des Builds aber nicht ganz so hoch ist, ist die Macht-Aura nicht ganz so Effektiv wie bei manch anderem Build.

Ist man mit Hilfe des Runeworts Rätsel mit Teleport unterwegs, ist jede Art Manaregeneration hilfreich. Daher lohnt sich dafür das Runenwort Einsicht, die einem eine Meditations Aura gibt. In einem guten Rohling bringt die Waffe auch einiges an Schaden.

\RalTirTalSol

Sollte man auf noch mehr Schaden bauen wollen, wäre das Runenwort Stolz ein Möglichkeit das einem dann ebenfalls noch eine Konzentration Aura gibt.

\ChamSurIoLo

Wir wollen aber auch das unser Begleiter lange Überlebt und nicht bei der erst besten Monstergruppe umfällt. Daher geben wir ihm eine Rüstung die seine Widerstände maximiert und vor allem seine Verteidigung erhöht, nutzen wir dazu ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung die wir per eBugen hergestellt haben (mehr dazu im Abschnitt Sockel und Lazuk Quest) können wir bei den Stärksten Rüstungen Verteidigungswert jenseits der 4000 Verteidungsmarke herstellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm haben wir hier wieder eine Recht freie Auswahl, das große Problem ist das der Begleiter meist mehr Stärke brauch als er von Natur aus hat um die passende Waffe oder Rüstung zu tragen, daher holen wir uns mit dem Helm die fehlende Stärke. Entweder weil der Helm diesen Stat selbst aufweist oder indem wir ihn einen Perfekten Amethyst in die Sockel setzen.

Als Unique bietet sich vor allen Folgender Helm an, da er auch noch etwas Lebensaugen mit hinzu gibt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels

Hat man sich tatsächlich dafür entschieden mit letzter Wunsch zu Spielen, macht ein Söldner mit Macht Aura keinen Sinn, da man selbst eine Macht Aura bekommt. Man könnte sich dann für die Heilige Frost Aura entscheiden, allerdings wäre dann auch ein Jägerin aus Act 1 mit Kältepfeilen praktisch. Diese kann einen Bogen mit dem Runenwort Glaube tragen, die Waffe gibt eine Fanatismus Aura, was nicht nur einen Schadensbonus gibt sondern auch die Angriffsgeschwindigkeit stark erhöht. Helm und Rüstung bleibt die gleiche Empfehlung.

\OhmJahLemEld
